\documentclass{report}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[a4paper]{geometry}

\usepackage[
    backend=biber,
    style=apa,
    sortlocale=de_DE,
    natbib=true,
    url=false,
    doi=false,
    sortcites=true,
    sorting=nyt,
    isbn=false,
    hyperref=true,
    backref=false,
    giveninits=false,
    eprint=false]{biblatex}
\addbibresource{../references/bibliography.bib}


\title{Ethik im Umgang mit Daten}
\author{Yeva Skotar}
\date{\today}


\begin{document}

\maketitle

\abstract{
    Dies ist eine Vorlage für eine Maturarbeit in der Informatik am Gymnasium Muttenz. Sie dient dazu, die Arbeit schnell und einfach zu starten und sollte einen guten Überblick über die Arbeit bieten.
}

\tableofcontents

\chapter{Einleitung}
Unsere Welt ist mit verschiedenen Daten überquert. Die Informationsquellen können eine Enzeklopedie, ein Menu im Restaurant, Werbung auf den Strassen oder Google sein.
Täglich sind wir am Daten Suchen, und es ist uns fast unmöglich die Rescherschen zu beenden, weil wir immer etwas neues, bisher noch unbekanntes 
begegnen und ein wenig Informationen darüber zu bekommen wollen.
Deswegen sind die Daten ein wichtiger Bestandteil für uns in fast allen Bereichen von unseren Leben 
und wir streben nach Möglichkeit die uns notwendige Daten so schnell wie möglich zu bekommen 
und aber die Qalität von den Informationen soll immernoch hoch sein. So haben die gescheidene Menschen Künstliche Inteligenz
entwikelt und damit kann die Menschheit in wenigen Sekunden allerleie Fragen beantworten haben, ohne auf ihre Fragestellung zu achten im Gegensatz zu Suchmaschienen.
Toll oder? Aber was wenn die Menschheit wird sich so sehr sich auf KI verlassen 
dass es zu einzige Datenquelle wird, wegen ihrer einfacher Benützungsweisse? Mit der jetziger Tendenz KI zu verwenden ist es nicht ausgeschlossen. ChatGPT und andere KI-tools ähneln sich auf
 einen Gesprächspartner bei der Beantwortung auf die Fragen, deswegen heissen sie Künstliche Inteligenz - tools,aber ob die Informationen stimmen können sie nicht nachweisen und haben keine Verantwortung dafür. 
Es ist den Menschen überlassen 
ob sie die Daten überprüfen oder nicht. Wie viel Prozent von Leuten nach der Anfrage bei KI, dann zusätzlich noch recherschieren ob es um die aktuelle, wahre Informationen handelt?
 Daten sind nicht nur das Wissen aber auch ein entscheidener Faktor von unserem Verhalten während wir Entscheidungen treffen müssen.
Je mehr Informationen wir verfügen desto mehr Möglichkeiten für die Lösung unserer Problemen haben wir und es bezieht sich praktisch auf alle Lebensbereichen,
 uns fehlt der Entschied zwar manchmal schwieriger als wenn die Auswahl von unseren Möglichkeiten reduziert ist aber je weniger wissen wir desto begrenzter sind unsere Handlungen.
Das kann dazu führen das zwischen uns bekannten Möglichkeiten uns gar keine passt. 

\subsection{Inhaltsveryeichnis}

\begin{itemize}
\item[-] Was ist KI und welche Daten besitzt die sie?
\item[-] Bestandteile einer KI
\item[-] Wie wird KI angewendet?
\item[-] Statistiken zu KI-tools Benützungsheufigkeit und Qualität
\item[-] Wie gut kann man die KI Entwiklung kontrolieren?
\item[-] Wird KI die Menschen manipulieren können?
\item[-] Fazit
\item[-] Quellen 


\end{itemize}

\chapter{Was ist KI und welche Daten besitzt die sie?}

Künstliche Intelligenz ist die Fähigkeit einer Maschine, menschliche Fähigkeiten wie logisches Denken, 
Lernen, Planen und Kreativität zu imitieren. Die Imitation ist nicht nur in den Fähigkeiten sondern auch in den 
Funktionsweisse von KI und ihren Aufbau. Analog zu menschlichen Gehirn besitzt die KI künstlichen neuronallen Netzen und 
deren Verknüpfungen - Synapsen. Jeder KI Entwickler gibt ihr Trainingsdaten sind als Rohstoff für KI-Systeme. Die Daten sind sorgfältig 
kuratierte und bereinigte Informationen, die zu Trainingszwecken in ein System eingespeist werden.
Die anderen Daten, die KI benutzt können aus vielfältigen Quellen stammen, einschließlich Internet, Sensoren,
  Unternehmensdatenbanken und öffentlichen Datensätzen. Das bedeutet, die Data die KI verwendet sind genau so zuverlässig wie die Quellen aus dennen sie stammen.
KI kann aber nicht auf Daten aus dem Internet verzichten.  

   \chapter{Bestandteile einer KI}
 
KI-Systeme sind in der Lage, ihr Handeln anzupassen, indem sie die Folgen früherer Aktionen analysieren und autonom arbeiten.
 Generell wird das intelligente Verhalten der 
Technologien mit Mitteln der Informatik und Mathematik/Statistik simuliert.
 Die Computer werden für bestimmte Aufgaben trainiert, häufig indem sie große Datenmengen 
 verarbeiten und darin Muster erkennen. Üblicherweise entsteht eine KI durch eine Kombination aus maschinellem
  Lernen und Deep Learning, zwei Subkategorien der Künstlichen Intelligenz.

\section {hier kommt das Bild}

 \section{Machine Learning}
 Machine Learning ist ein Teilbereich der künstlichen Intelligenz, der Systeme in die Lage versetzt, automatisch 
 aus Erfahrungen (Daten) zu lernen und sich zu verbessern, ohne explizit programmiert zu sein.
 Maschinelles Lernen kann automatisiert Wissen generieren, Algorithmen trainieren, Zusammenhänge identifizieren und unbekannte Muster erkennen. 
 Diese identifizierten Muster und Zusammenhänge lassen sich auf einem neuen, unbekannten Datensatz anwenden, 
 um so Vorhersagen zu treffen und Prozesse zu optimieren.

\section{Neuronale Netze}
 Ein Untergebiet von maschinellem Lernen sind neuronale Netze. Künstliche neuronale Netze bestehen aus mehreren Reihen von Datenknoten, 
 die mit gewichteten Verbindungen untereinander vernetzt sind.
Das neuronale Netz wird trainiert, indem ihm immer wieder Daten vorgelegt werden. Durch diese Wiederholung lernt
das neuronale Netz die Daten jedes Mal exakter einzuordnen. Das funktioniert, indem die Gewichtung für die einzelnen Verbindungen
 zwischen den Neuronen-Schichten immer wieder angepasst werden. Das in den Lerndurchläufen 
erzeugte Modell kann dann auch auf Daten angewandt werden, die die Künstliche Intelligenz im Training noch nicht kennengelernt hat.


 \section{Deep Learning} 
 Deep Learning ist eine spezielle Methode zur Informationsverarbeitung und ein Teilbereich von Machine Learning und Künstlicher 
 Intelligenz. Deep Learning verwendet zur Analyse großer Datensätze neuronale Netze. Diese von Deep Learning angewandte Funktionsweise
  agiert ähnlich wie das menschliche Gehirn. Dabei werden Daten zuerst extrahiert, anschließend analysiert, um im Anschluss eine 
  Schlussfolgerung bzw. Prognose zu erstellen. Innerhalb der Praxis wird Deep Learning hauptsächlich zum Erkennen von Bildern,
   dem Verständnis von Texten oder zur besseren Entscheidungsfindung genutzt. 


   \capter{Wie wird KI angewendet?}
   ChatGPT
   Virtuelle Assistenten
   Robotik
   Empfehlungsdienste
   E-Shops wie Amazon oder Dienste wie Spotify oder Netflix bieten uns Empfehlungssysteme, die relevanten Inhalte
    aus einem überwältigenden Angebot zu finden helfen. Sie steuern aber auch die Neuigkeiten und Gruppen,
 die uns in sozialen Medien vorgeschlagen werden oder werden im Recruiting, Marketing und Vertrieb von Firmen verwendet, 
 um einen Wettbewerbsvorteil zu erlangen.


\input{chap_methode.tex}

\section{Etwas mit Quellen}

Etwas mit Änderung hier am Ende.

Wenn ich eine Quelle zitieren möchte, kann ich das ganze einfach am Ende des Satzes machen \citep{example}. Oder wie \citet{example} sagt, auch mitten im Text.


\begin{itemize}
\item \url{https://www.produktion.de/technik/zukunftstechnologien/kuenstliche-intelligenz/kuenstliche-intelligenz-verstaendlich-erklaert-243.html#wie-funktioniert-kuenstliche-intelligenz}
\item \url{https://www.europarl.europa.eu/topics/de/article/20200827STO85804/was-ist-kunstliche-intelligenz-und-wie-wird-sie-genutzt}
\item \url{https://digitalzentrum-augsburg.de/kuenstliche-intelligenz-einfach-erklaert/}
\item \url{https://datasolut.com/anwendungsgebiete-von-kuenstlicher-intelligenz/} -- Bild
\item \url{https://datasolut.com/was-ist-deep-learning/} --Bild 2
\item \url{https://digital-zentral.de/die-datenquelle-der-kuenstlichen-intelligenz-woher-bezieht-eine-ki-ihre-informationen/}
\item \url{https://datasolut.com/neuronale-netzwerke-einfuehrung/#definition-neuronales-netz}
\item \url{https://www.iks.fraunhofer.de/de/themen/kuenstliche-intelligenz.html}
\item \url{https://datasolut.com/anwendungsgebiete-von-kuenstlicher-intelligenz/#Was_ist_kuenstliche_Intelligenz}
\end{itemize}

\printbibliography

\end{document}
